@article{yahwe2016rancang,
  title={RANCANG BANGUN PROTOTYPE SYSTEM MONITORING KELEMBABAN TANAH MELALUI SMS BERDASARKAN HASIL PENYIRAMAN TANAMAN “STUDI KASUS TANAMAN CABAI DAN TOMAT”},
  author={Yahwe, Caesar Pats and Isnawaty, Isnawaty and Aksara, LM Fid},
  journal={semanTIK},
  volume={2},
  number={1},
  year={2016}
}

@article{ratnawati2017sistem,
  title={Sistem Kendali Penyiram Tanaman Menggunakan Propeller Berbasis Internet Of Things},
  author={Ratnawati, Ratnawati and Silma, Silma},
  journal={Jurnal Inspiration},
  volume={7},
  number={2},
  year={2017}
}

@article{fernando2018uji,
  title={Uji Sensitivitas Metode Sistem Pendukung Keputusan Dalam Menentukan Lokasi Penyebaran Media Promosi},
  author={Fernando, Donny and Handayani, Nurfitri},
  journal={JSiI (Jurnal Sistem Informasi)},
  volume={5},
  number={2},
  year={2018}
}

@article{yudhana2018aplikasi,
  title={Aplikasi Android Untuk Monitoring Kualitas Lahan Pertanian},
  author={Yudhana, Anton and Sunardi, Sunardi and Ikrom, Ahmad},
  journal={Prosiding SNST Fakultas Teknik},
  volume={1},
  number={1},
  year={2018}
}

@article{malangimplementasi,
  title={IMPLEMENTASI IoT PADA SISTEM PENYIRAMAN OTOMATIS TANAMAN CABAI BERBASIS RASPBERRY PI DENGAN METODE FUZZY LOGIC},
  author={Malang, Indra Dharma Wijaya Politeknik Negeri and Malang, Rudy Ariyanto Politeknik Negeri and Malang, Nailil Fitria Politeknik Negeri}
}

@article{jayanti2012sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Seleksi Anggota Paduan Suara Dewasa Menggunakan Metode Fuzzy Mamdani},
  author={Jayanti, Sherly and Hartati, Sri},
  journal={IJCCS (Indonesian Journal of Computing and Cybernetics Systems)},
  volume={6},
  number={1},
  year={2012}
}

@article{kurniawan2017sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Penentuan Kelolosan Beasiswa Sekolah Menengah Kejuruan (SMK) menggunakan Metode Fuzzy},
  author={Kurniawan, Yogiek Indra and Windiasani, Pungki Arina},
  journal={Jurnal Teknik Elektro},
  volume={9},
  number={1},
  pages={13--17},
  year={2017}
}

@article{pranata2015penerapan,
  title={Penerapan Logika Fuzzy pada Sistem Penyiraman Tanaman Otomatis Berbasis Mikrokontroler},
  author={Pranata, Tulus and Beni Irawan, Ilhamsyah and others},
  journal={Jurnal Coding Sistem Komputer Universitas Tanjungpura},
  volume={3},
  number={2},
  year={2015}
}

@article{ferdiyanto2018pengendalian,
  title={PENGENDALIAN KELEMBABAN TANAH PADA TANAMAN CABAI BERBASIS FUZZY LOGIC},
  author={Ferdiyanto, Aditya and Sujono, Sujono},
  journal={MAESTRO},
  volume={1},
  number={1},
  pages={86--91},
  year={2018}
}
@article{lutfiyana2017rancang,
  title={Rancang bangun alat ukur suhu tanah, kelembaban tanah, dan resistansi},
  author={Lutfiyana, Lutfiyana and Hudallah, Noor and Suryanto, Agus},
  journal={Jurnal Teknik Elektro},
  volume={9},
  number={2},
  pages={80--86},
  year={2017}
}

@article{harfi2018monitoring,
  title={Monitoring Dan Pengendali Kelembaban Dan Suhu Tanah Pada Tanaman Cabai Di Wadah Menggunakan Fuzzy Logic},
  author={Harfi, Defi Zeila and Pangaribuan, Porman and Estananto, Estananto},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={5},
  number={3},
  year={2018}
}

@article{akhyar2016sistem,
  title={Sistem Penyiram Air Otomatis Menggunakan Sensor Soil Mouisture Berbasis Mikrokontroler Atmega 328 dengan Compiler Arduino Nano},
  author={Akhyar, Nuril},
  year={2016},
  publisher={Universitas Sumatera Utara}
}

@article{mustar2017implementasi,
  title={Implementasi Sistem Monitoring Deteksi Hujan dan Suhu Berbasis Sensor Secara Real Time},
  author={Mustar, Muhamad Yusvin and Wiyagi, Rama Okta},
  journal={Semesta Teknika},
  volume={20},
  number={1},
  pages={20--28},
  year={2017}
}
@article{husdi2018monitoring,
  title={Monitoring Kelembaban Tanah Pertanian Menggunakan Soil Moisture Sensor Fc-28 dan Arduino Uno},
  author={Husdi, Husdi},
  journal={ILKOM Jurnal Ilmiah},
  volume={10},
  number={2},
  pages={237--243},
  year={2018}
}
@article{usuman2010sistem,
  title={Sistem Pendeteksi Suhu Dan Asap Pada Ruangan Tertutup Memanfaatkan Sensor Lm35 Dan Sensor Af30},
  author={Usuman, Ilona and Aardhi, Hasmi},
  journal={Berkala Fisika},
  volume={13},
  number={2},
  pages={1--6},
  year={2010}
}

@article{desyantoro2015sistem,
  title={Sistem Pengendali Peralatan Elektronik Dalam Rumah Secara Otomatis Menggunakan Sensor PIR, Sensor LM35, dan Sensor LDR},
  author={Desyantoro, Eka and Rochim, Adian Fatchur and Martono, Kurniawan Teguh},
  journal={Jurnal Teknologi dan Sistem Komputer},
  volume={3},
  number={3},
  pages={405--411},
  year={2015},
  publisher={Departemen Teknik Sistem Komputer, Fakultas Teknik, Universitas Diponegoro}
}
@article{limantara2017pemodelan,
  title={Pemodelan Sistem Pelacakan Lot Parkir Kosong Berbasis Sensor Ultrasonic dan Internet of Things (IoT) Pada Lahan Parkir Diluar Jalan},
  author={Limantara, Arthur Daniel and Purnomo, Yosef Cahyo Setianto and Mudjanarko, Sri Wiwoho},
  journal={Prosiding Semnastek},
  year={2017}
}
@article{mulyana2015alat,
  title={Alat Ukur Parameter Tanah dan Lingkungan Berbasis Smartphone Android},
  author={Mulyana, Agus and Sofyan, Syam},
  journal={Scientific Journal of Informatics},
  volume={2},
  number={2},
  pages={165--177},
  year={2015}
}
@article{puspita2016perancangan,
  title={Perancangan sistem peramalan cuaca berbasis logika fuzzy},
  author={Puspita, Ema Sastri and Yulianti, Liza},
  journal={Jurnal Media Infotama},
  volume={12},
  number={1},
  year={2016}
}
@article{setiawati2019induksi,
  title={Induksi Kalus Krisan (Chrysanthemum morifolium Ramat.) dengan Penambahan Berbagai Kombinasi Zat Pengatur Tumbuh (ZPT)},
  author={Setiawati, Tia and Ayalla, Alma and Witri, Anandira},
  journal={Jurnal Pendidikan, Matematika dan Sains},
  volume={3},
  number={2},
  pages={119--132},
  year={2019}
}
@article{sawidin2015monitoring,
  title={Monitoring kontrol greenhouse untuk budidaya tanaman bunga krisan dengan LabView},
  author={Sawidin, Sukandar and Melo, Olga Engelin and Marsela, Tracy},
  journal={Jurnal Nasional Teknik Elektro dan Teknologi Informasi},
  volume={4},
  number={4},
  pages={236--242},
  year={2015}
}
@article{marbun2017perancangan,
  title={Perancangan Sistem Perencanaan Jumlah Produksi Roti Menggunakan Metode Fuzzy Mamdani},
  author={Marbun, Murni and Sihotang, Hengki Tamando},
  journal={Jurnal Mantik Penusa},
  volume={20},
  number={1},
  year={2017}
}
@article{sanjaya2015membangun,
  title={Membangun industri bunga krisan yang berdaya saing melalui pemuliaan mutasi},
  author={Sanjaya, Lia and Marwoto, Budi and Soehendi, Rudy},
  journal={Pengembangan Inovasi Pertanian},
  volume={8},
  number={1},
  pages={43--54},
  year={2015}
}
@article{yuliasih4analisis,
  title={ANALISIS PROFIL SUHU PADA GREENHOUSE TIPE ARCH UNTUK BUDIDAYA BUNGA KRISAN (Chrysanthemum morifolium)},
  author={Yuliasih, Ni Putu and others},
  journal={Jurnal BETA (Biosistem dan Teknik Pertanian)},
  volume={4},
  number={1}
}
@misc{devy2015mengenal,
  title={Mengenal Sumber Daya Genetik Ranah Minang: Keragaman dan penyebaran tanaman pekarangan},
  author={Devy, Nirmala Frianti and Hardiyanto, Hardiyanto and Aryawaita, Aryawaita},
  year={2015},
  publisher={IAARD Press}
}


